日本專家：中国40％人口遭感染 3月底至5月底達高峰

中國武漢爆發的SARS冠狀病毒2型（SARS-CoV-2）所引發的肺炎（COVID-19，俗稱武漢肺炎）疫情，在中國不斷蔓延，甚至外傳有多家醫院已經爆發了群聚感染，情況非常嚴重。中國國家主席習近平在21日表示，疫情發展的「拐點」尚未來臨。針對高峰期會落在哪時？國際傳染病專家各有不同看法，有日本學者估計，疫情會在3月底至5月底間達到高峰，中國約有40％人口遭到感染。

根據學術期刊《自然》（Nature）報導指出，各國的衛生官員都想瞭解道武漢肺炎疫情的高峰期會落在何時，會有多少人遭到感染，以利做好準備。就疫情的未來發展趨勢，有一派專家則抱持較樂觀的看法，但有另一派人提出較負面的數據。

11日，中國學者鐘南山曾經聲稱，武漢肺炎可能會在2月底達到高峰，而後隨著政府所採取的限制旅行及延長假期等舉措，疫情將會有所改善。不過，他也承認說，武漢仍是處於艱困時期。習近平在21日召開中共中央政治局疫情防控會議之時聲稱，疫情蔓延獲得初步的遏制，但「拐點」尚未來到，湖北省與武漢市依然疫情嚴峻。

然而，日本北海道大學流行病學家西浦博（Hiroshi Nishiura）提出不一樣的數據。他表示，由於中國有多個城市的民眾放了長假之後，從上週開始復工，這將會讓「新的傳播鏈」增加了可能性。他以模型進行估計，疫情將會在3月底至5月底之間的一個時期達至高峰，當到了該時期，單日診斷量就會高達230萬個病例數。

根據西浦博的估算結果，中國大陸將會有5.5億至6.5億人遭受到感染，約佔全國人口總數的40％之多，其中有一半人會出現症狀。他補充說明，他的團隊們為了做出這樣預測，已經考量到了這種新病毒固有的傳播潛力。其實，他的模型是代表著一種相對簡單的觀點，亦即假設每一個人皆為易受感染者。另外，還代表著有許多感染者無顯現出症狀或沒能尋求治療。若真是如此，則目前現階段所報告的病例數，就會大幅低估了真實的感染人數。

香港大學傳染病專家梁卓偉（Gabriel Leung）則認為，西浦博這樣的估算，是一種可能的數字，因為這些地區對於這種SARS冠狀病毒2型並沒有免疫能力。雖然西浦博的計算聽起來十分極端，但還不清楚武漢肺炎到底有多致命。

日本一鋪起撚左底, 又可以俾小粉紅做黑材料幫佢地祖國搵藉口

佢個高峯講咗好幾次，高處未算高⋯⋯

日本

日本都就40

顧掂自己先la

佢指既中国係咪岡山縣、廣島縣、山口縣果堆地方？

唱哀中國，係廣大愛黨愛國的無產階級人民公敵，雖遠必誅

自己國家都就嚟40%走去研究中國幾時高峰咁撚搞笑